La différence entre interface et type en TypeScript réside principalement dans leur utilisation et leur flexibilité. Voici quelques éléments clés pour comprendre la différence et choisir quand utiliser interface ou type.

Interface :
Les interfaces sont utilisées pour définir la structure des objets, en spécifiant les propriétés et les méthodes qu'ils doivent contenir. Elles servent de contrat pour garantir que les objets implémentent les fonctionnalités requises. Les interfaces peuvent être étendues à l'aide du mot-clé extends.

Utilisez une interface lorsque :

Vous souhaitez définir un contrat pour la structure d'un objet.
Vous avez besoin de partager une structure entre plusieurs objets.
Vous voulez étendre une interface existante pour créer une nouvelle interface plus spécifique.
Type :
Les types (type) permettent de créer des alias de types existants, de créer des Union Types, des Intersection Types et des Literal Types. Ils offrent une plus grande flexibilité pour combiner et manipuler des types.

Utilisez un type lorsque :

Vous voulez créer un alias pour un type existant, pour simplifier ou clarifier le code.
Vous souhaitez créer des Union Types, Intersection Types ou Literal Types.
Vous voulez créer un tuple ou un type qui n'est pas basé sur un objet.
Exemple d'utilisation d'interface et de type :


interface Person {
  firstName: string;
  lastName: string;
}

type PersonAlias = Person; // Création d'un alias de type

type Name = string; // Création d'un alias de type pour une chaîne de caractères

type Employee = Person & {
  employeeId: number;
}; // Intersection Type

type JobPosition = 'developer' | 'manager' | 'designer'; // Literal Type

const john: Person = {
  firstName: 'John',
  lastName: 'Doe'
};

const jane: Employee = {
  firstName: 'Jane',
  lastName: 'Smith',
  employeeId: 123
};

const job: JobPosition = 'developer';
Dans cet exemple, nous utilisons une interface Person pour définir la structure d'un objet Person. Nous créons également un alias de type PersonAlias pour l'interface Person, un alias de type Name pour une chaîne de caractères, un Intersection Type Employee en combinant Person et un objet contenant la propriété employeeId, et un Literal Type JobPosition pour représenter les différentes positions d'emploi possibles.

En résumé, utilisez une interface pour définir la structure d'un objet et un type pour créer des alias de types, des Union Types, des Intersection Types, des Literal Types ou des tuples. Le choix entre interface et type dépend de la situation et de vos besoins spécifiques